Déterminer les abscisses des points situés sur les demi-droites graduées ci-dessous
	(marquer la valeur sous le point)~:\medskip

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{3} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,14}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/6};
	\foreach \x in {0,\v,...,14}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x/\val in {A/3/\frac{3}{6},B/7/\frac{7}{6},C/15/\frac{15}{6},D/23/\frac{23}{6}}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=2mm,Crimson] {\scriptsize$\val$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}


	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{3.5} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$0$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$1$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,15}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/7};
	\foreach \x in {0,\v,...,14}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x/\val in {E/1/\frac{1}{7},F/9/\frac{9}{7},G/12/\frac{12}{7},H/24/\frac{24}{7}}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=2mm,Crimson] {\scriptsize$\val$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}

	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
	\pgfmathsetmacro{\u}{4} % unité sur l'axe
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$2$}] (O) at (0, 0);
	\coordinate[label={[label distance=2mm]above:$3$}] (I) at (\u, 0);
	\foreach \x in {0,\u,...,15}
		\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);\
	\pgfmathsetmacro{\v}{\u/8};
	\foreach \x in {0,\v,...,14}
		\draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
	\foreach \pt/\x/\val in {I/3/\frac{19}{8},J/12/\frac{28}{8},K/17/\frac{33}{8},L/21/\frac{37}{7}}
		\fill (\x*\v,0) circle (1.5pt) node[above=2mm]{$\pt$} node[below=2mm,Crimson] {\scriptsize$\val$};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}